係咁加 房委會轄下157個停車場加租3-8% 明年1月1日起實施

房委會轄下157個停車場加租3-8% 明年1月1日起實施（附加價表）

房委會商業樓宇小組委員會今日通過，共157個停車場提供30,500個車位的房委會轄下停車場於明年起加租，當局認為管理維修成本持續上升，各類車位加租3至8%，將於明年1月1日起實施。
有蓋私家車車位由現時月租1,550至2,730元，上調至1,640至2,890元。露天私家車位則由月租1,270至2,250元，上調至1,350至2,390元，加幅為6%。至於電單車有蓋車位就由每月520上調至560元；露天電單車位由每月400上調至430元，加幅約為8%。
另外，輕型貨車及大型巴士車位月租收費將輕微上調3%，輕型貨車車位方面，有蓋車位現時月租3,050元，加價至3,140元。露天車位月租由2,350元上調至2,420元。大型巴士加幅亦一樣，月租有蓋泊車位由3,930元加至4,050元。露天車位由2,930元上調3,020元。
至於時租車位收費，當局亦計劃加價1元，各地區私家車位時租加至13至17元，電單車和輕型貨車車位則不加價。日泊和24小時泊收費亦計劃加價5元。
當局估計加價會為房委會每月收入增加356萬元，有5.9%增長，又認為房委會停車場的租用率頗穩定，料加租不會構成負面影響。
本身是月租電單車車位的車主黎先生認為，房委會要加價也無辦法，「而家每個月畀$520，我四年前$300幾，之後年年都加價，呢個停車場一年加$70、$80，你諗吓個加幅同私家車比幾犀利！但無辦法，佢（房委會）都唔憂做，你唔租有第二個租，最慘就係遇到唔憂做嘅業主。」